<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数据挖掘 on Tacey</title>
    <link>https://taceywong.github.io/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%8C%96%E6%8E%98/</link>
    <description>Recent content in 数据挖掘 on Tacey</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2015 14:48:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://taceywong.github.io/tags/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%8C%96%E6%8E%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于机器学习的一些零碎思考</title>
      <link>https://taceywong.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9B%B6%E7%A2%8E%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 14:48:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taceywong.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9B%B6%E7%A2%8E%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description> 守恒、平衡 驱动力 本源
 在现阶段内。学界（偏实用性的）对于机器学习概念论向的趋向并非平常人们所理解的人工智能，对于（AI）也和科幻影视上所表现的也有所不同。近半个世纪内，自己感觉，对于研究这些方面相关的人士来说也是相当迷茫的，也可以说，有很多派别，各家观点、趋向并不统一。计算机作为一种机器，应当以其自身的计算优势进行适合它的工作；同时也有相当数量的研究者认为计算机只是一种平台，是人类能够得以实现自己“上帝”愿望的平台，它不只是计算机相关领域的，它是所有人类学科得以实现的试验场，是一个无限交叉的平台。认为计算机智能在终极方式上需要依赖于其它学科（如：硬件基础依赖物理、电子甚至生物（for生物电脑），即便不是终极状态，其实发展到今，计算机上的很多成就都有赖于其它学科的发展，硬件不必说，单是“软”相关的，整个软件工程的基础编译原理很大一部分依赖于形式语言，而形式语言的提出者是研究神经科学的生物学家）
 人类是渺小的，人类认识到自己要模仿自然，也可以说在模仿造物主（对于现阶段人们所认识的科学这种宗教里的造物主，嗯，我也认为科学本身也是一种宗教，而非科学，这种说法也许有些矛盾。我想解释的是：前“科学”是人们认识的科学，后“科学”带有绝对的性质，是一种超越人类认知的绝对存在。嗯，还是没办法解释，这里面存在一个递归求源的问题，在这里也只能截断到这里面的一层，因为我相信，人类认识不了绝对的“本源”，因为人类本身就是绝对“本源”的一种衍生品，狭义的来讲，人类无法了解自身，也了解不了自己的来源，无论宇宙世界之本源）。人类之所以不能了解本源，表现方面就是上面所述，而内在的不可所知在于驱动人类思考本源的“力”和催生人类（种族）产生的“力”也许是同“一种”，或者更坑的一点是：他们可能本来就是“同一个”。由此而产生了一个逻辑上无解的递归，也就是在表现方面的不可知。我想，艾萨克·牛顿爵士比我们的大多数都要聪明的多，可他也照样会去神学中寻找一些答案。这不是迷信与荒谬。正如前文所述，科学本身也是宗教，早某种意义上来讲，神学和科学是等价的，他们都是人类自设的一种逻辑、推理、道德系统。只不过同属人类创造，可能有些许交叉，更多的是水火不相容。
 从一种以方法论为重的实践性思维去解决一些人类遇到的一些现阶段的科学问题，人类倒是有很多人很自觉的在模仿自然，这些人还几乎都是人类精英。可结果同样充满着幼稚的，甚至有些事知其然而不知其所以然。学力所限，不晓得世间人类创造了多少学问。就在以方法论为要的仿自然思维方面，发现人们似乎忽略了两样很重要的概念——守恒、平衡。人们在物理、化学等方面发现了自然界的这两个特性，在本学科内也在使用，可其他领域的几乎没有引用到，在数学方面与之有联系的我认为是——信息论。我们在用电脑压缩软件的时候也许都会有这样一种想法——对压缩后的文件进行不断的二次压缩，在数学的概念上，经过不断的压缩，文件大小不就趋近于无穷小了?当然，对文件的压缩算法略有了解的人都知道，这样的事情是不会发生的，这里不讨论压缩算法的具体细节，甚至对其概念都不需要理解。有过初等教育的人根据自己的常识就能论断这样的事情不会发生，因为在我们的脑海里有一个根深蒂固的思想——守恒。文件如果能从有到无，必然要能从无到有。没有神幻思维的人很容易相信这是不可能的。（从无到有，我到相信是可能，但是是不确定的，这里甚至不需要一种“原料”，在我的自我意识里感觉无限小和无限大是等价的，无就是绝对的充裕，无限的充裕也是什么都不存在。主要存在一个不确定维度的驱动力大小方向，我也不知道该称这些为什么，表现在数学里就是不确定范数的向量，它的产生需要，还是我自己起的名字——随机场（我统统一系统上世界是静止的，但是在内部是绝对的运动，如果没有绝对运动的存在，就无法产生催动世界演进的“力”））回来说一下，压缩算法不能对文件无限压缩，现阶段的理论ceiling是什么？没错，就是信息论中提到的，信息的表示有它的最低下限。我个人认为这是物理学里面的守恒是不谋而合的，文件能够压缩是因为他的存在是一种“冗余态”，正如在日常生活中，我们做了很多额外（冗余）的功。（这些冗余的额外功的产生有些是人类控制的，有些事无法控制的）。（填坑）能否把这种信息的守恒特性运用在现阶段的机器学习、数据挖掘等方面？
 在计算机视觉方面，对于现阶段的数字图像，人们默认是不可能百分百的被计算机识别的，计算机只能“认知”其中很小的一部分，其余更像是通过统计随机蒙的。在数学上称，计算机获得的是一个不确定的病态方程，个人对其的理解是计算机获得的输入构不成一个“封闭的求解环”，高深的数学理解不了，模糊的感觉这种病态造成了计算机无法得出确定的结果，或者无法得出一种完整的级联分析。（在这里，要说一点，现在的数字图像我预言早晚要被更换掉，因为它的存储模式和人类的观察模式差的太远，只不过表现出来能被人类认知。这就像，数字图像产生是为了让人看的，并不需要对其自身存在做什么限制，只需表现能被人类理解极客，可现在我们却在绕了一个圈子让计算机以人类的方式去理解数字图像，感觉走错了道。这条路越走越险峻，因为要走这条路极其需要人类的认知模式。其实完全可以从另外一个方面去解决，让计算机以计算机的形式去“理解”图像，当然，这就需要不同于现阶段数字图像的数字图像，，，，，还有一个问题，“理解”是什么意思？计算机本身“理解”图片是没有任何意义的，（除了发热，法人对于他也是没有意义的），是人类赋予了它“认识图片的意义”）（填坑）能否找到一种方法将使计算机不必依赖人的认知模式
 机器学习、人工智能 &amp;mdash;&amp;ndash;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;是一种仿生学
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>译-从零开始成为数据科学家的9个步骤</title>
      <link>https://taceywong.github.io/post/%E8%AF%91-%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E7%9A%849%E4%B8%AA%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 14:21:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taceywong.github.io/post/%E8%AF%91-%E4%BB%8E%E9%9B%B6%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E7%9A%849%E4%B8%AA%E6%AD%A5%E9%AA%A4/</guid>
      <description>原文链接：http://www.datasciencecentral.com/profiles/blogs/9-steps-to-become-a-data-scientist-from-scratch 作者：Bernard Marr 时间：2015年10月8日下午6点 译者：Tacey Wong 翻译时间：2015年10月12日  由于数据科学和数据分析是迅速发展的领域，从而相应工作的合格人才十分缺乏。这使得对于任何对其有兴趣或正在寻找新工作的人来说，数据科学都是一个很有前途且有利可图的从业领域。 但是，你怎样才能成为一个数据科学家呢？
首先，对于数据科学科学家的定义不同公司有多种不同的看法。对于这一概念没有单一的定义。但总的来说，数据科学家是具有统计学知识背景的软件工程师和在其想要从事的领域具有特定而完备知识的人的复合体。
大约百分之九十的数据科学家至少有大学本科教育背景——更高的具有博士学位，但他们获得学位的领域十分广泛。一些招聘人员甚至发现，在人文学科领域有一定创造力的人也可以接受理工科技能。
因此，除了获得一个数据科学学位（这类学位在世界各地的著名大学如雨后春笋般出现）你需要采取什么措施成为一个数据科学家？
 1、温习你的数学和统计学技能。一个合格的数据科学家必须能够理解数据在告诉你什么，并通过从数据中获得的信息进行下一步的工作。你必须有扎实的基本线性代数，对算法和统计技能的理解。在某些地方上可能需要更高级的数学，但这是一个起步的好地方:)。
 2、 理解机器学习的概念。机器学习是与大数据有千丝万缕联系的新兴流行词。机器学习使用人工智能算法将数据转化为价值，且无需显式编程来进行自动学习。
 3、学习编程。数据科学家必须知道如何操作代码以便告诉计算机如何分析数据。从一个开放源码的语言，如Python，开始起步是个不错的选择。
 4、了解数据库，数据仓库和分布式存储。数据存储在数据库、数据仓库或整个分布式网络中，这些数据存储库建立方式决定了你如何访问，使用，并分析数据。如果你在构建数据存储之前不进行整体的考虑将会对你之后的工作带来深远的影响。
 5、学习数据规整和数据清洗技术。数据规整是将原始数据转换成另一种格式以便更容易获取和分析的过程。数据清理有助于消除重复和“噪声”数据。两者都是数据科学家工具箱中的必备工具与技能。
 6、了解良好的数据可视化和数据展现的基础知识。你不必成为一个平面设计师，但你需要精通如何创建一个门外汉,如你的经理或CEO,可以理解的数据报告。
 7、给你的工具箱添加更多的工具。一旦你掌握了上面所说的那些技能，就是时候扩展你的数据科学工具箱了，如Hadoop、R、Spark编程。这些工具的知识和使用经验将会使你超过大部分想从事数据科学这方面工作的人。
 8、实践。在你有一份该领域的工作之前，你如何实践练习数据科学？你可以使用开源数据进行你自己的个人项目，参加数据科学竞赛，通过网络和数据科学家协同工作，加入一个训练营，作志愿者或实习生。最好的数据科学家在该领域应有当有足够的经验和直觉，并能够将他们的工作展示给招聘人员。
 9、成为社区的一部分。关注行业的思想领袖，阅读行业博客和网站，参与其中，发出提问，并及时了解当前该领域的新闻和理论。
  听起来是不是很多？好吧，确实挺多。数据科学不是适合每个人的，对于对其感兴趣并醉心于此的人来说，它可以是令人难以置信的奖励与回报。如果你没有足够的资金上大学，查看一下这个图表，详细说明了如何使用网络上的免费资源完成上面的这些步骤。
你认为成为数据科学家的最重要的一步是什么？我很想听到你的想法，你可以通过在下面评论（译者注：原文中下方可以评论）
##数据科学中心（DSC，www.datasciencecentral.com）资源链接 + 职业：训练|书籍|作弊条|课程|认证|薪金调查|招聘 + 知识：研究|竞赛|网络研讨会|我们的书|成员|DSC搜索 + 消息：商业新闻|公告|事件/活动|RSS源 + 杂项：热链接|代码片段|外部资源|顶级博客|订阅|博主
##扩展阅读 + 50篇关于Hadoop以及相关主题的文章 + 数据科学家发现的十个个现代统计概念 + DSC上前几的数据科学关键字 + 成为数据科学家的四个简单步骤 + 大数据和数据科学的十三个新趋势 + 数据科学相关的二十二个技巧 + 数据科学与十六个分析学科的比较 + 如何检测杂乱的相关性以及如何找到真正的相关性 + 所有数据科学家应读（实践）的十七篇短教程 + 十类数据科学家 + 针对数据科学家的六十六个面试问题 + 高水平与低水平的数据科学</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样成为一个数据科学家:针对大学毕业生的指导</title>
      <link>https://taceywong.github.io/post/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E9%92%88%E5%AF%B9%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%8C%87%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 14:03:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://taceywong.github.io/post/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E9%92%88%E5%AF%B9%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%AF%95%E4%B8%9A%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%8C%87%E5%AF%BC/</guid>
      <description>So You Want To Be a Data Scientist: A Guide for College Grads  时间：2015年6月4日 翻译：Tacey Wong 翻译时间：2015年6月10日  刚毕业的大学生们，恭喜你们！欢迎成为劳动者的一员。在你所有可能申请的工作中，“数据科学家”这个风骚无比的职位也许最难得到的一个，同时也许是最具有潜在丰厚回报的一个。但是别害怕：Datanami在这里以一个实际数据科学家从业者的身份给你一些建议，告诉你怎样成为他们中的一员。
开始成为数据科学家的第一条建议是别被这个职位的要求所挫败。没有一个刚毕业的大学生能满足既是数学\统计天才，又精通市场、产品、网络安全，还是专业的Python、Java、R程序员。（提示：这就是为什么数据科学家被称为独角兽——因为他们不存在）
“在数据科学的屏蔽伞下隐藏着许多的技能，我们不能期望一个人能精通里面的所有东西。” Booz Allen Hamilton的数据科学家Kirk Borne说(http://www.boozallen.com/）“数据科学家人才短缺的最好解决方案是组成一个数据科学家团队。所以我建议有应该精通两个多个领域的同时对其他领域也能有一个基本的了解”
根据Kirk Borne所说的，你需要抓紧好好温习数据科学的核心技能，例如，机器学习、信息管理、统计学以及数据信息可视化。同时你也需要懂得数据库的周边知识和数据结构，最少掌握几门像Python、R、SAS、Spark这样的编程语言。熟悉图分析、自然语言处理、最优化也能使你的数据科学简历更好看一些。还需要进行数据建模和一些模拟练习。
“对学习物理学、生物学、天文学、化学或其它科学的学生来说，一个好消息是他们可以很容易地将它们的科学技能转换到数据科学这一领域”他说。
你应该返回学校继续修炼吗？ 尽管最近数量可观的博士级别的数据科学编程者的出现一定程度上解决着这个“独角兽”短缺的问题，可是你不想再在学校待太长时间。一个硕士学位就已经足够了。Borne如是认为。
“最近越来越多的机构愿意雇佣既有一定课堂知识，又有一定实际经验的中等学位的数据科学家。”他对Datanami.说“学位最终对职业提升是十分重要的（对于一个包含商业分析的MBA来说也许是最重要的），所以要重视获得你的学位——它只是在你刚开始从事数据科学家职业之前不是必须的。”
Hadoop服务提供商Qubole (http://www.qubole.com/)的CEO也针对评估做出了回应 。虽然具有所需的如数学、数据挖掘、统计学、概率论、SQL等坚实背景，数据科学家还是有很多路要走，最终要从象牙塔进入产业界来获得最重要的元素：有趣的数据。
“在产业界去获得这些技能是十分重要的”Apache Hive联合创造者Thusoo说“你有坚实的知识基础，但是为I了运用这些技能你需要获得数据。很多有趣的数据集是和现实产业紧紧绑在一起的。现在不再像20或30年前那样——绝大多数的数据都在研究机构”。
现在顶级的数据科学家去学校不再是研究成为一个数据科学家，而是为了学习成为一个计算机科学家、天体物理学家（就像Borne）、化学工程师、或者理论物理学家。随着世界的前进，这些艰涩的科学和数学技能被证明对于处理日益增长的数据是无价的、弥足珍贵的。
“围绕数据进行思考是第一要义”Thusoo说“现成的工具和编程语言之类的你能很容易学会使用。无论是Python实现的、Scale实现的、Java实现的还是其他语言实现的，随机森林算法就是随机森林算法。你需要理解的是在哪里使用适合的技术，而不是怎样用代码实现这些技术。”
南方卫理公会大学统计科学的副教授、数据科学硕士项目主任Dr. Monnie McGee说在大数据领域统计学也扮演着很重要的角色。
&amp;ldquo;统计和计算机科学都是很重要多的技能&amp;rdquo;她说“然而作为一个统计学领域的个体，我偏向地认为在数据科学领域统计训练对于一个个体来说是相当重要的”。
有统计方面的训练并不仅仅是能使用正确的统计方法或运行相关的软件，她说，“我的意思是有U能力做出能被测试的假设，适当的采集数据，设计方案评估数据中的噪点和信息，在问题的上下文环境层面解释结果。”她说。
耐心，年轻人 不要期望在你22岁时就能解决世界上的数据科学问题。实际上要成为一个数据科学家需要多年的训练和经验，为数众多的失败，不被打到的毅力。
伊利诺斯理工学院计算机科学与数据科学硕士项目主任Shlomo Engelson Argamon说，要想在数据科学领域做出成绩需要很多不同领域的经验。“需要数目繁多条目繁杂的工具和技能”Argamon继续说道“真正深入研究它们需要消耗多年多的时间和经验，对于一个刚刚踏入数据科学领域的人，关键是抓住其中每一个领域的基础原理，有能力使用一两种方法和工具。倘若一个人基础知识掌握的比较好的话，其它工具和叫技术会很容易地学会。”
有人预言，软件的发展将最终取代对数据科学家的需求 。这种言论甚嚣尘上，从业的数据科学家群体也混淆了这个。
根据Borme的说法，数据库科学家具有坚实的经验基础，统计学、机器学习、数据处理方面的知识的事实使得他们区分于现成的软件包有有很大的优势。“带着这些天赋和能力，灵活的数据科学家能够学习和运用新的软件包，新的编程技术，许多组织中天才人物新创造的方法”，他说。
“因此，”Borme继续说到“分析软件包的发展不会像人们预测的那样取代数据科学家的需求。但是它的发展肯定会取代一些数据科学家的技能需求（如Java和Hadoop），虽然不是全部取代：我认为我们都需要通晓一种编程语言（Pyython、R、SAS）,可预见的将来SQL也是需要的。”
软技能问题 你也许是能够在一个单一范围内跳跃数十亿行数据的核心数量分析专家。但那不会自动的成功转换到数据科学圈。除了基础数学、技术技能，还要有软技能”如谦虚、好奇、果断。SMU的McGee如是说。
“谦虚是必须的，因为经常数据没有告诉我们想要知道的”她说“我们不得不足够谦逊去接受和解释数据真正告诉我们的。因为好奇心对于持续质询问关于们周围的世界的问题和找到这些问题的答案是非常重要的。又因为这些答案不是直接可用的甚至有时不能解决这些问题，所以我们需要果断的选择”数据科学家要不断的告诉自己“我知道存在解决的方法”，直到描绘出解决方法前脑子一直是堵塞的。数据科学家是错误的？是否存在一个解决方法？查看一下其中之一的特征就行了（See trait one）。”
IIT的Argamon鼓励刚要从事数据科学的人preserver through这份工作最艰难的部分。“数据分析中的大多数工作是&amp;rsquo;数据苦差事&amp;rsquo;——转化杂乱的数据集，相处怎样结合不同数据格式问题的解决方案，处理错误和缺失的数据项，探索数据的整体形状，测试和丢弃不同的模型等等。”他说“如果你想有寻找数据隐藏的东西的洞察力，你必须精力充沛，有坚强的毅力，这是在任何教育项目中不会传授的品质，尽管他们能够通过建库的训练逐步获得”
“我的第一个建议永远是兴趣第一”最近离开乔治梅森大学去 Booz Allen Hamilton的私人部门研究数据科学的borme说“你需要知道你擅长什么，你关心什么，你追求什么”
走一条什么样的路是每个萌生从事数据科学的人都需要处理的一个挑战。你也许天生擅长数学、处理问题、交际或后天再大学或其它教育机构获得了编程和数据处理技能。很幸运，你可以将很多产业中使用这些技能，从科学研究和网络安全到市场和金融。“对学习物理学、生物学、天文学、化学或其它科学的学生来说，一个好消息是他们可以很容易地将它们的科学技能转换到数据科学这一领域”他说。
成为一名数据科学家 对于很多人来说成为一个数据科学家是一个理想的工作（也许就是你）。Borme说你可以优先记住“作为一个成功的数据科学家，你的每一天都在计算你的幸福——你通过使用数据解决现实世界的问题正生活在你的梦想之中。”他说。
Borme想起了一个关于Jeffrey Hammerbacher 的Fastcompany故事(http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>